買支燈先定買支大光圈鏡頭先？

主要影人，手頭上既鏡最大光圈得f4

想係影人方面引入下器材

應該買燈先定買大光圈鏡頭先？

考慮既原因係因為平時係陽光底下影人影到陰陽色既臉出黎，所以先諗係咪要學用燈，但又咁岩轉左用canon無曬大光圈鏡頭，得支2470f4同50.8，而50.8我覺得幾差下，想入手85.8

巴打可唔可以比下意見？

大光圈鏡啦，買咗多好多嘢玩

50.8 一D都唔差囉。
有時推爆個背景玩fog光都好好效果。當然落閃壓光都係另外一個方法, 但用唔慣閃既話, 個光感可能會唔太自然。
btw 85只係個景深唔同左, 對於你影人陰陽面的問題係唔會有幫助。

燈緊要啲，不過燈可以平玩，有限數

鏡先

要收到2.8先開始好用